\section{سند راهنمای نصب}

در این بخش راهنمای نصب سامانه مدیریت حمل و نقل بار و کالا آمده است. سامانه بر روی سیستم عامل windows 10 و ubuntu تست شده و قابل اجراست.
\subsection{پیش‌نیاز‌های برنامه}

\subsubsection[]{نصب پایتون}
در قدم اول در صورتی که python را ندارید باید آن‌را برروی سیستم عاملتان نصب کنید.
شیوه نصب آن‌را از طریق آدرس \url{https://www.python.org/downloads/} دنبال کنید.

\subsubsection[]{نصب پایگاه داده \lr{Redis}}
برای نصب و راه‌اندازی این پایگاه داده می‌توانید از آدرس زیر کمک بگیرید:

\url{https://riptutorial.com/redis/example/29962/installing-and-running-redis-server-on-windows}

\subsubsection[]{ایجاد \lr{virtual enviroment}}
این بخش مناسب سیستم عامل windows است.
\\
حال با دستور زیر در cmd \lr{virtualenv} را نصب کنید:

\lr{\texttt{pip install virtualenv}}

حال به داخل فایل محتویات پروژه بروید:

\lr{\texttt{cd api}}

حال یک venv جدید بسازید:
\lr{\texttt{virtualenv chita-env}}

\subsubsection[]{فعال سازی \lr{virtual enviroment}}
برای این منظور کافی است فایل activate.bat را که در مکان نصب venv و داخل پوشه Scripts است را اجرا کنید. به طور مثال:

\lr{\texttt{C:/Users/'Username'/venv/Scripts/activate.bat}}

\subsubsection[]{نصب پیشنیاز‌ها}

برای این کار دستور زیر را وارد کنید:

\lr{\texttt{pip install -r requirements.txt}}

\subsubsection[]{آماده کردن پایگاه داده}
در قدم آخر با دو دستور زیر زیرساخت‌های لازم برای ذخیره‌سازی داده‌ها فراهم می‌شود:

\lr{\texttt{python manage.py makemigrations}}

\lr{\texttt{python manange.py migrate}}

\subsection{راه‌اندازی برنامه}
کافی است دستور زیر را وارد کنید:

\lr{\texttt{python manange.py runserver}}

حال برنامه اجرا شده است می‌توانید با مراجعه به آدرس زیر در مرورگر خود از سامانه استفاده کنید:

\lr{\texttt{http://127.0.0.1:8000/}}

\section{راهنمای نصب اپلیکیشن راننده}

برای نصب اپلیکیشن راننده است کافی است فایل
apk
پیوست شده را در گوشی اندوریدی خود نصب کنید.


فریمورکی که جهت توسعه‌ی اپلیکیشن موبایل استفاده شده است قابلیت
خروجی دادن نسخه‌ی
iOS
را نیز داراست.
متاسفانه هیچکدام از اعضای تیم توسعه‌
سیستم عامل
mac
نداشت و در نتیجه نتوانستیم خروجی iOS
ارائه دهیم.


برای گرفتن خروجی ابتدا باید
flutter
را نصب کنید. برای راهنمای نصب به لینک زیر مراجعه کنید.

\href{https://flutter.dev/docs/get-started/install/macos}{https://flutter.dev/docs/get-started/install/macos}

پس از نصب
flutter
با اجرای دستور
زیر
می‌توانید خروجی iOS
تولید کنید.
\begin{latin}
    \begin{verbatim}
flutter build
    \end{verbatim}
\end{latin}
